<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="CANCIONXSL.xsl"?> 
<ballet xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:noNamespaceSchemaLocation="CANCIONXML.xsd">
	<titulo>Swan Lake</titulo>
	<compositor>Compositor: Piotr Ilich Tchaikovsky</compositor>
	<autor>  Marius Petipa y Lev Ivanov Idea original: Vladimir Petrovich Begitchev</autor> 
	<genero>Danza clásica </genero>
<historia>
	    <acto>
			<escena>El príncipe Sigfrido celebra su cumpleaños con sus amigos y su madre, la reina. Durante la fiesta, la reina anuncia que su hijo debe casarse para asegurar la continuidad de la dinastía. 
			Sigfrido, sin embargo, se siente triste porque desea casarse por amor.</escena>	
			<escena>Mientras tanto, un grupo de cisnes vuela sobre el castillo. Sigfrido decide salir a cazarlos, pero no logra encontrarlos. En el bosque, se encuentra con Odette, la reina de los cisnes, quien le cuenta la 
			historia del hechizo que la convirtió a ella y a su corte en cisnes y que solo puede ser roto si alguien le jura amor eterno.</escena>
		</acto>
		<acto>
			<escena>El príncipe Sigfrido está decidido a liberar a Odette del hechizo y, para ello, debe derrotar al malvado Von Rothbart, el mago que lanzó el hechizo. Von Rothbart aparece en una fiesta en el castillo disfrazado como un noble y presenta a su hija
			 Odile como la princesa que puede liberar a Sigfrido de su obligación de casarse con alguien de su clase social. Odile se 
			 disfraza como Odette para engañar a Sigfrido.</escena>		
			 <escena>Sigfrido, engañado por la apariencia de Odile, jura amor eterno a ella sin darse cuenta de que está rompiendo su promesa a Odette. En ese momento, 
			 Odette aparece en el bosque y se da cuenta de que ha sido traicionada por Sigfrido.</escena>		
		</acto>
		<acto>
			<escena>Odette y sus cisnes acuden a la orilla del lago a buscar a Sigfrido, quien ha caído en la cuenta de su error. Tras explicarle lo sucedido, Sigfrido se arrepiente y jura amor eterno a Odette. Von Rothbart aparece de nuevo y 
			lucha contra el príncipe, pero finalmente es derrotado.</escena>		
			<escena>El hechizo se rompe y Odette y sus compañeras recuperan su forma humana. Sigfrido y Odette se reconcilian y deciden casarse.</escena>	
		</acto>
		<acto>
			<escena>El príncipe Sigfrido celebra su boda con Odette en el castillo. Von Rothbart, 
			quien ha sobrevivido a la lucha anterior, aparece y trata de arruinar la ceremonia. Pero, finalmente, Odette y
			 Sigfrido logran vencerlo y el amor triunfa.</escena>		
			<escena>En el baile final, Odette y Sigfrido se presentan junto a los cisnes y celebran su amor en una hermosa coreografía. La obra termina con un emotivo
			 adiós de Odette, llamada "La muerte del cisne" uno de los solos mas bonitos de la historia del ballet, se despide del principe mientras bate sus enormes blancas alas llevandole a su muerte.</escena>	
		</acto>
</historia>
</ballet>