<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="CANCIONXSL.xsl"?> 
<ballet xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:noNamespaceSchemaLocation="CANCIONXML.xsd">
	<titulo>Coppélia</titulo>
	<compositor>Compositor: Léo Delibes</compositor>
	<autor>  Coreografia: Arthur Saint-Léon </autor> 
	<genero>Danza clásica </genero>
<historia>
	    <acto>
			<escena>En el primer acto, el escenario presenta una plaza de pueblo en una pequeña aldea. Aquí se presenta a los personajes principales, Franz y Swanilda. </escena>
			<escena>Franz está enamorado de una bella joven llamada Coppélia, que vive en una casa en el centro de la plaza. Swanilda, celosa, decide investigar
			y descubre que Coppélia no es más que una muñeca mecánica creada por el Dr. Coppélius, un inventor excéntrico que vive en la casa. 
			Swanilda y sus amigas deciden jugarle una broma al Dr. Coppélius, haciéndole creer que su muñeca ha cobrado vida.</escena>
		</acto>
		<acto>
			<escena>En el segundo acto, el Dr. Coppélius invita a Franz a su casa para que él pueda conocer a su amada muñeca Coppélia.
			 Sin embargo, Swanilda se disfraza como Coppélia y engaña a Franz haciéndole creer que es la muñeca que ha cobrado vida.</escena>
			<escena> Durante el acto, el Dr. Coppélius intenta hacer que Coppélia cobre vida de verdad, 
			pero en lugar de eso, las muñecas de su taller cobran vida y lo atacan, mientras que Swanilda y Franz escapan.</escena>
		</acto>
		<acto>
		<escena>En el tercer acto, el pueblo celebra una boda, la de Swanilda y Franz. Durante la celebración, el Dr. Coppélius intenta detener la boda, pero Swanilda 
		le ofrece una solución: hacer que su muñeca Coppélia se case con él en lugar de ella.</escena> 
		<escena>El Dr. Coppélius acepta y la boda sigue adelante, pero cuando la pareja sale del altar, Swanilda le revela a Franz que Coppélia es en realidad una muñeca mecánica.</escena>
		 <escena>La obra concluye con una gran celebración en la que todos se unen para celebrar el amor de Swanilda y Franz.</escena>
		</acto>
</historia>
</ballet>